

 Nedávno som v rozhlase počul správu o tom, že vedci prišli na to, že niekedy veľmi veľmi dávno bola celá zem pokrytá ľadom. Zistili, že aj púšte boli pokryté ľadom, takže naozaj celá planeta. Ale počúvajte, že kedy to presne bolo.Celý zemský povrch bol pokrytý ľadom pred 700 miliónmi rokov. To pozeráte, čo? Ale tento stav trval len 5 miliónov rokov, potom už sa postupne ľady začali roztápať. Neviem, ako si niekto trúfne tvrdiť čo bolo pred 700 mil. rokov, keď nevieme presne čo bolo možno pred 100 tisíc rokmi?...Takýchto štúdií by sa dalo urobiť možno neskutočné množstvo, a kto by to dokázal vyvrátiť?...veď hlavne,že takú štúdiu niekto zaplatí a my ostatní to už len "skonzumujeme"... 
 Druhý, podobný nezmysel sa zrodil na jeseň na škandinávskom poloostrove pri stretnutí lídrov z celého sveta ohľadom globálného otepľovania. Iste sa na to veľa z vás spomenie, ako sa chceli dohodnúť na celosvetovom znižovaní emisíí a riešiť globálne otepľovanie na Zemi...no akosi sa nedokázali zjednotiť na ničom z toho, prečo sa vlastne stretli. Ale nakoniec sa predsa len dohodli. Na čom? Dohodli sa, že premierna teplota na Zemi sa v priemere nezvýši viac ako o 3 stupne...no nie je to geniálne? 
 Ja som tiež dostal nápad! Poďme sa dohodnúť, že pršať bude len párne mesiace. Nájde sa niekto, kto by mi prefinancoval aj k tomu nejakú štúdiu?...iste ho potom rád zverejním :-) 

